51歲打工仔不靠投資儲夠740萬養老！公開3大儲錢秘訣 財務自由提早退休

不少人都希望可以提早退休享清福，不過大家都擔心未必有足夠的金錢應付退休生活。在日本就有一位打工仔靠自己的努力儲夠740萬，並在51歲時決定提早退休，現在過著自由的退休生活。

57歲的坂口一真日前接受日本節目訪問，分享自己在6年前儲到一億日圓(約港幣740萬)，他當時認為這筆錢已經夠退休的生活，就果斷辭職提早退休，不想再辛苦工作。不少人都好奇坂口先生是如何儲到這一筆錢！

不少打工仔都靠投資買股票為資產增值，不過坂口先生並沒有買股票的習慣，而儲到這筆錢亦不是靠運氣中六合彩，而是單純靠人工的收入。坂口先生是一名打工數十年的普通打工族，過去的年收入大約為450萬日圓(約港幣$33萬)，與日本一般打工仔的收入相若，他的人工不算特別高。

規律的消費習慣

而坂口先生之所以能夠儲到這筆錢，全靠33年來一直堅持簡約的生活習慣。他指自己每月固定的生活費大約是10萬日圓(約港幣7千多)，將每年收入減去開支，每年大約能儲330萬日圓(約港幣24萬元)。除了儲夠740萬，他亦擁有一間90平方米(大約970呎)的房屋，足夠自己居住生活。

按需要而買

大家都以為坂口先生是刻意節儉，但他表示自己沒有因為節儉而虧待自己，日常生活亦沒有特別去限制消費。他指雖然一件衣服穿了快二十年，但覺得衣服既然還能穿，就沒有必要再買新的。鞋櫃中有一雙穿了超過30年的鞋子，坂口指是因為喜歡所以一直穿。電話雖然是舊款Nokia，但能夠支援上網，所以也沒有打算換電話。看到家中空空的雪櫃，大家都以為他的生活很刻苦，他就解釋因為每次買食材都是根據需要而買，不想浪費食物。主要是對物質的慾望較低，所有消費都是按需要而買。

減少不必要應酬

坂口先生曾經結婚，不過在一年半前離婚，目前他沒有家庭開支及養育小孩子的開支，沒有家庭經濟負擔亦令他的財政自由。而他亦表示日常亦減去了很多不必要的人際應酬。

他認為50歲到80歲並非是工作的年紀，不如好好享受人生。現在的退休生活有很大的自由，隨時想去旅行就去，亦會間中去做義工。如果這筆錢用不完就會考慮捐出去。

叫佢過來香港生活
睇佢儲唔儲到咁多

除了儲夠740萬，他亦擁有一間90平方米(大約970呎)的房屋，足夠自己居住生活。

首先

斷捨離 真係慳好多
一對波鞋5百蚊都夠佢一星期食飯

邊個居屋900幾呎

坂口先生曾經結婚，不過在一年半前離婚，目前他沒有家庭開支及養育小孩子的開支，沒有家庭經濟負擔亦令他的財政自由

阿媽係女人

斷曬6親

毒撚孤獨死

間千呎屋點嚟先？

會唔會係未供過樓未交過租儲返嚟

同740萬港紙比，間屋價值好濕碎咋

他亦擁有一間90平方米(大約970呎)的房屋

香港case 冇父幹冇公屋黐 租樓要佢每年儲少1/3 - 1/2

大把仔女一定唔會孤獨死

51歲已經太遲

千呎樓日本可能只係2-3百萬港幣都唔駛

一有女/老婆/生埋B 開支就高好多倍